以下為聚陽的健檢資訊：
Q: 國泰健檢中心諮詢及預約專線
A: 台北內湖中心：02-8751-0258#1 
台北敦南中心：02-2739-0333 
新竹中心：03-526-8555 
台南中心：06-215-8500 
若要取消檢查請在 7 天前來電
做無痛腸胃鏡的客戶請避開懷孕 ，如您有哺餵母乳 或 心血管和腎臟疾病者請先來電告知
健檢中心詢問 檢查 相關風險及應注意事項。

Q: 國泰健檢中心報到地點
A: 內湖健檢中心：台北市內湖區瑞光路258巷35號8樓 
敦南健檢中心：台北市大安區敦化南路二段333號2樓 
新竹健檢中心：新竹市北大路282號7樓
台南中心：台南市中西區永福路一段185號2樓

Q: 健檢檢查前準備
A: 前一日晚上10：00以後請停止飲食，包括水。
【大腸鏡檢查者請參考特殊檢查注意事項表,需配合檢查前的低渣飲食及前一日腸藥物FULISAY飲用】
今年度起腸胃鏡切片一律使用拋棄式切片夾，將酌收耗材費NT1,000元整(不含切片化驗費用)
請填寫好健康檢查表及特殊檢查同意書，幫助醫師鑑別診斷。
婦女接受子宮頸抹片檢查前一日，請避免陰道沖洗、使用陰道塞劑或性行為。
接受眼科檢查之受檢者，因散瞳藥水會造成視力模糊、畏光大約6-8小時，為了安全起見，請勿配戴隱形眼鏡及避免自己開車或騎車前來。
請依排定檢查時段前來受檢，若欲更改日期(如女性生理期) ，請於受檢前三日中午前與我們連繫，以便為您重新安排適合的日期。


Q: 檢查當天注意事項
A: 請繳交：1.檢體2.健康調查表3.特殊檢查同意書
請攜帶有照片的證件如，身分證、駕照、護照，以便確認身分；健保卡亦請隨身攜帶以防身體不適或需要時協助就醫及掛號。
無法確認自己是否懷孕或未避孕且準備懷孕之婦女，當天請暫緩X光檢查。
請穿著棉質素色內褲，(勿有任何裝飾物) ，以免影響X光影像判讀。
檢查可能使用藥物輔助，若有懷孕、青光眼、心臟病、服用抗凝血劑、或曾有藥物過敏，請先告知當日醫護人員。
平日規則服用藥物，請將藥物帶來，可於空腹檢查完成後服用。
檢查當天請勿攜帶貴重物品，以避免遺失。
檢查當日如遇天災，如豪雨、颱風…等，為了考量您的安全，本診所當日是否職業依據人事行政局發布比照辦理。

Q: 健檢報告完成及諮詢
A: 健檢報告將於檢查後【十四個工作天】完成，以掛號寄出或親自領取。
若對報告內容有不明瞭之處，提供免費報告諮詢服務請事先來電預約；但為顧及您的隱私，恕不受理電話諮詢；若本人無法親自到達，由他人代為領取或諮詢者，煩請攜帶委託人及被委託人之雙證件，至現場辦理。
若有健檢相關疑問，請於上班時間與我們聯繫。
連絡電話同預約專線。


Q: 健檢當天需要付款嗎？
A: 健檢當天若無自費加選或升等是不需另外付費，若有自費或眷屬的部分，完成當天檢查後，可選擇現金或刷卡櫃台支付。

Q: 資料袋及報告寄送方式？
A: 台北總部公費參檢同仁，資料袋統一由福委完成發送，健檢報告將統一寄送到公司。
海外派駐同仁可指定方便收件的國內地址或進公司找Vera #2359領取。

Q: 眷屬健檢資料袋哪裡拿？
A: 不含腸鏡：預約完成後，即可至6F找Vera #2359領取。
含腸鏡：由健檢中心寄送腸鏡包到公司，屬名給同仁收。

Q: 眷屬健檢套檢費用怎麼算？
A: 眷屬可自行選擇欲安排的套檢之金額，全額自費(檢查當天繳費)

Q: 線上預約完成就好了嗎？
A: 線上預約表單一次預約一人，預約完成後會收到簡訊通知預約成功的日期。
有預約無痛內視鏡的同仁，記得收到評估表後盡快回傳健檢中心，才會收到腸鏡包喔！

Q: 住院醫療險理賠申請文件
A: • 基本資料
 保險金申請書
 診斷證明書正本(醫療險用途)
 醫療費用收據正本(副本請加蓋醫療院所戳章)
• 其他文件: 20歲以下子女之保險金申請，請檢附法定代理人銀行存摺影本
• 若為骨折理賠給付，請檢附醫療單位影像(X光)光碟片

Q: 團保申請書
A: \\Nt_pdc\人力資源部\外部使用檔\008-保險資訊\01-團保\理賠申請書

Q: 意外身故保險金理賠申請文件
A: 1. 被保險人除戶戶籍謄本正本
2. 死亡診斷書正本或屍體相驗證明書正本
3. 意外事故證明文件
4. 受益人身份證明(全戶戶籍謄本正本)及銀行存摺影本
5.保險金申請書

Q: 傷害醫療保險金理賠申請文件
A: 1. 意外事故證明文件
2. 被保險人銀行存摺影本
3.保險金申請書
4.診斷證明書正本(醫療險用途)
5.醫療費用收據正本(副本請加蓋醫療院所戳章)
• 其他文件: 20歲以下子女之保險金申請，請檢附法定代理人銀行存摺影本
• 若為骨折理賠給付，請檢附醫療單位影像(X光)光碟片

Q: 剖腹產費用是否可以申請團保理賠?  
A: 經醫師診斷必須剖腹生產，並非擇日自願剖腹才可以申請團保理賠。

Q: 如果僅為門診手術但沒有住院可以申請理賠嗎?
A: 可以。但須符合麻醉、切開、縫合之條件(如：腫(粉)瘤切除、息肉切除、白內障手術、意外傷口縫合…等)，保險公司將依門診手術當天醫療所需之費用在保單限額內核付。

Q: 我在員工健康檢查時同時進行大腸瘜肉切除，請問是否可以申請團保理賠?
A: 一般狀況之下，大腸瘜肉切除的費用是可以申請團保理賠，請檢附理賠申請書、醫師開立的診斷證明書以及醫療收據申請理賠。請留意需要附上費用明細以供保險公司判斷是否為瘜肉切除衍生的費用。

Q: 就醫之後最遲要在多久之內申請團保理賠?
A: 自事故日起1年內請提出理賠申請。

Q: 自費篩檢新冠肺炎的費用是否可以申請團保理賠?
A: 依照保單約定，檢查費用不適用團保保障範圍，因此無法申請理賠。

Q: 我的配偶可以用我的銀行帳號申請團保理賠嗎?
A: 不可以，配偶的醫療保險金只能給付的配偶本人，不能給員工。但是，如果是未滿20歲子女申請理賠，則可以採用員工的銀行帳號。

Q: 海外就醫的醫療單據只有一份，要如何同時申請本保險以及個人保險呢?
A: 請先以單據影本申請全民健保自墊醫療費用核退，保留診斷證明書及醫療費用單據正本在您手上。然後，再用全民健保核退給付通知的多份副本文件同時申請團體商務旅行平安保險、以及您個人的相關保險。

Q: 我到海外廠區之後因為急性腸胃炎就醫、半年之後確診登革熱而住院治療，是否可以申請本保險?
A: 海外突發疾病的定義是指發病前90天沒有該項疾病就醫紀錄，上述兩項事故只要符合此定義就可以分別申請海外突發疾病的門診、急診、住院治療保險金。

Q: 派駐、出差期間之差旅保險申請書
A: 差旅保險申請前，請先洽詢Vera #2359

Q: 想幫家人申請自費加入團保該怎麼申請？
A: 每年三月會啟動年度調查，請留意HR相關公告，填寫當年度新加保申請書和健康告知聲明書，經承保壽險公司審核後，將採年繳保費方式於薪資中扣除保費。相關疑問可洽詢Vera #2359

Q: 團保、差旅保險窗口
A: 請洽Vera #2359


